[痴撚線] 彌補獄中昏迷學生醫藥費 北韓向美索$1560萬

【新增內容、動新聞】 美國《華盛頓郵報》周四報道，北韓曾要求美國支付200萬美元（1,560萬港元），彌補被囚時昏迷的已故美國學生瓦姆比爾（Otto Warmbier）的醫療開支。

相關新聞：【普金會】與普京會面完畢 金正恩離開海參崴

《華郵》引述兩名知情人士，瓦姆比爾前年6月被送離平壤前幾小時，朝方將賬單交予美國國務院特使。賬單轉交財政部，但財政部在2017年並沒「找數」。不清楚特朗普政府最終有沒有付賬，亦不知特朗普與北韓領袖金正恩的兩次會面中有沒有提及此事。

廣告

白宮發言人桑德斯回應報道時，指美國政府不評論釋放人質的談判事件，重申美國政策是不會付贖金換取釋放海外美國人質。

相關新聞：【普金會】金正恩呼吸聲明顯 南韓︰或顯示健康有問題

維珍尼亞大學學生瓦姆比爾2016年初到北韓旅遊期間，被當局以偷取政治宣傳物品為由拘捕，兩個月後出庭認罪，被判勞改15年。美國官員2017年為爭取北韓釋放美國人而四出交涉，促成瓦姆比爾獲釋，但他回國時已是植物人。數天後在其父母決定拔喉下死亡，終年22歲。

美國聯邦法官去年裁定北韓須就虐待並非法殺害他賠償5.01億美元（39.1億港元）。

路透社／美聯社

殘害到變植物人仲問番美帝收錢